%@metapost:404proporthales.mp
\begin{itemize}
\item[\underline{\bf Proportionnalité}]
Pour chacun des tableaux suivants, réponds en justifiant à la question :
\begin{center}
{\em est-ce un tableau de proportionnalité ?}
\end{center}
\vspace{-1cm}
\begin{multicols}{3}
\[\begin{tabular}{m{0.9cm}m{0.9cm}m{0.9cm}}
\phantom{bonj}&\phantom{bonj}&\phantom{bonj}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{2}&\multicolumn{1}{c|}{4}&\multicolumn{1}{c|}{6}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{9}&\multicolumn{1}{c|}{18}&\multicolumn{1}{c|}{27}\\
\hline
\multicolumn{3}{c}{Tableau \no1}
\end{tabular}
\]
\par\columnbreak\par
\[\begin{tabular}{m{0.9cm}m{0.9cm}m{0.9cm}}
\phantom{bonj}&\phantom{bonj}&\phantom{bonj}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{3}&\multicolumn{1}{c|}{6,25}&\multicolumn{1}{c|}{4,17}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{9}&\multicolumn{1}{c|}{18,75}&\multicolumn{1}{c|}{12,51}\\
\hline
\multicolumn{3}{c}{Tableau \no2}
\end{tabular}
\]
\par\columnbreak\par
\[\begin{tabular}{m{0.9cm}m{0.9cm}m{0.9cm}}
\phantom{bonj}&\phantom{bonj}&\phantom{bonj}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{3}&\multicolumn{1}{c|}{2,1}&\multicolumn{1}{c|}{7,2}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{7}&\multicolumn{1}{c|}{4,9}&\multicolumn{1}{c|}{16,8}\\
\hline
\multicolumn{3}{c}{Tableau \no3}
\end{tabular}
\]
\end{multicols}
\begin{description}
\item[Tableau \no1]\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\item[Tableau \no2]\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\item[Tableau \no3]\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\end{description}
\item[\underline{\bf\og{}L'égalité des trois rapports\fg}] On
  considère la figure ci-dessous.\par
\compo{1}{404proporthales}{1}{Les points $A$, $P$, $S$ sont alignés ;
  les points $A$, $N$, $M$ sont alignés ; et les droites $(PN)$ et
  $(SM)$ sont parallèles.
On construit le tableau suivant :
\[
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
$AN$&$AP$&$PN$\\
\hline
$AM$&$AS$&$SM$\\
\hline
\end{tabular}
\]
}
{\em Est-ce un tableau de proportionnalité ?} \dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\end{itemize}